哈佛研究：高溫下沒開冷氣 學生思考速度及記憶力差13% (20:28)

哈佛研究：高溫下沒開冷氣 學生思考速度及記憶力差13% (20:28)

（資料圖片、明報製圖）
圖1之1 - （資料圖片、明報製圖）

哈佛大學一項研究發現，高溫會令人腦表現下降，認知衰退，影響人們學習和工作。負責專家表示，一般人約花九成時間於室內，今次研究反映，調節室溫對人類活動相當重要。

這項研究由哈佛陳曾熙公共衛生學院的塞德尼奧-勞倫特（Jose Guillermo Cedeno-Laurent）領導，於2016年7月9日至20日美國麻省出現「熱浪」時所做。研究團隊要求44名居於宿舍、平均20.2歲的學生穿戴記錄儀，然後做兩個分別有關思考速度和記憶力的測試，前者需要計加減數，後者則要求學生分辨屏幕上數字的顏色。學生中一半房間有開冷氣，平均室溫為21.4℃，另一半的房間沒有開冷氣，平均溫度為26.3℃，最高達30.4℃。結果發現，房間無冷氣的學生表現，比有冷氣一組學生平均差約13%。

此前醫學界一直認為，熱浪只會影響長者與孩童這些較脆弱人口的認知能力，今次是首個研究發現，高溫會對年輕人的思考能力造成影響，塞德尼奧-勞倫特形容發現令人意外，但他強調，由於今次研究只有44人參與，未來需要加大研究範圍，以確切了解高溫對大腦造成的負面影響程度。研究刊於PLOS Medicine期刊。

（綜合報道）

連登毒撚又有新藉口

香港天氣咁熱
所以好多普通學生都成績差

所以環保撚低智係有原因

公務員都係

太凍/太熱都會影響溫習速度/集中力
恆常溫度係1X~2X度

屋企經常超過30度
慳錢冇得開冷氣

政府冷氣多數偏凍

逼害窮撚

我直情冇冷氣

唔好玩啦
過25.5 要比人捉到要寫report

天氣愈寒冷

香港電費咁平得要慳

去冇冷氣啲試場考試咪好蝕底？